{
    "question": "Gradien yang melalui titik (2,3) dan (3,5) adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]m =   \\frac{ y_{2} - y_{1} }{ x_{2} - x_{1} } = \\frac{ 5 - 3 }{ 3 - 2 }= \\frac{2}{1} =2[/tex]<br><br>kalau sekalian mau pers.nya<br><br>y = 2x - 1",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-nilai-xjika-2x12x22x32x504275-948",
            "question": "Tentukan nilai x,jika (2x=1)+(2x+2)+(2x+3)+....+(2x+50)=4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu yang pertama beneran (2x=1) ?? bukan (2x+1) ?? :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-5-contoh-soal-dan-jawaban-plsv-238",
            "question": "Buatkan 5 contoh soal dan jawaban PLSV",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Soal 1: Penjelajah Gua Bawah Tanah\n\nDua orang penjelajah gua sedang menelusuri dua cabang yang berbeda dari\nsuatu gua bawah tanah. Penjelajah pertama dapat turun 77 meter lebih jauh\ndaripada penjelajah kedua. Jika penjelajah pertama telah turun 433 meter dari\npermukaan tanah, berapa meterkah panjang cabang gua yang telah dituruni oleh\npenjelajah kedua?\n\n<span>Pembahasan Misalkan d adalah jarak yang telah ditempuh oleh\npenjelajah kedua dalam menuruni cabang gua tersebut. Maka permasalahan ini\ndapat digambarkan sebagai berikut.</span>\n\n<span>Sehingga, dari ilustrasi di atas permasalahan tersebut dapat dimodelkan\nsebagai persamaan d + 77 = 433.</span>\n\n\n\nJadi, panjang cabang gua yang telah dituruni oleh penjelajah kedua adalah\n356 meter dari permukaan tanah.\n\n\u00a0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dijawab-menggunakan-dik-dit-dan-jawab-pak-niman-membeli-2-peti-755",
            "question": "Dijawab\u00a0menggunakan DIK , DIT dan JAWAB    pak niman membeli 2 peti jeruk\u00a0dengan berat masing masing25 kg dan harga Rp.4000 per kg. Jika besar tara = 8% , berapa rupiah pak niman harus membayar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 peti masing\" 25 kg sehingga berat seluruh nya adalah 50 kg<br>tara 8% = 92/100 x 50 = 46 kg<br><br>harga yang harus dibayar pak usman = 46 x 4000 = rp 184000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-bu-128",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan (1 bulan= 30 hari), jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga. setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu)buruh libur bekerja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30x3=90 hari\u00a0<br>90:16=5.625 hari/org<br><br>5x3=15hr\u00a0<br>15/5.625=2.67\u00a0<br>2.67 kira\" 3..jd 3org",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-segitiga-siku-siku-memiliki-panjang-sisi-siku-siku-20-cm-d-552",
            "question": "sebuah segitiga siku siku memiliki panjang sisi siku-siku 20 cm dan 24 cm,sedangkan panjang sisi miringnya\u00a0\u00a0,kelilingnya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sm^2 = 24^2 + 20^2 \n           = 576 + 400\n            = 976\n Sm     = \u221a976\n            = ? \nItu entar kamu cari aja akar dari 976 :) semoga membantu.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u></u>[tex] \\sqrt{20^{2} + 24^{2}  [/tex]<br>[tex] \\sqrt{400+576} [/tex]<br>[tex] \\sqrt{976} [/tex]<br>= 31,24099870362662<br><br>semoga jawanan ini bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-t-yang-memenuhi-persamaan-21-2t23-2t-adalah-645",
            "question": "Nilai t yang memenuhi persamaan 2(1-2t)=23-2t adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 (1-2t) =23-2t<br>2-4t=23-2t<br>-4t+2t=23-2<br>-2t=21<br>t=-10,5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 (1-t)=23-2t\n2-4t=23-2t\n-4t+2t=23 -2\n-2t=21\n t= -21/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-hipotenusa-suatu-segitiga-siku-siku-sama-kaki-adalah-8-cm-129",
            "question": "Panjang hipotenusa suatu segitiga siku siku sama kaki adalah 8 cm. Jika panjang kaki kaki nya sama dengan x\u00a0cm, berapakah nilai\u00a0x ?     Mohon jawaban yang panjang dan\u00a0jelas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u2+u4=24<br>u3+u5=32<br><br>a+b+a+3b=24<br>a+2b+a+4b=32<br><br>2a+4b=24<br>2a+6b=32<br><br>a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0 =4+8.4<br>\u00a0\u00a0  =36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kasih-soaljawaban-dan-keterangannya-tentang-pertidak-s-437",
            "question": "Tolong :)    kasih soal,jawaban dan keterangannya tentang pertidak samaan liner satu varriable....\r\nbuat kelas 7 ya... terimakasaih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 5 = 11<br>2x + 5 - 5 = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 6<br>1/2\u00a0 x\u00a0 2x = 1/2 x 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 3<br>jadi x = 3 disebut penyelesaian dari 2x + 5 = 11<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sudut-pada-jam-0830-mencari-sudut-terkecil-nya-gimana-412",
            "question": "Sudut pada jam\u00a0 08:30 mencari sudut terkecil nya gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Satu putaran penuh\u00a0pada jam itu sama dengan satu putaran penuh lingkaran yaitu 360 derajat.<br>Pada jam setiap bertambah itu besarnya 30 derajat.<br><br>Jadi, kalau pakai cara kakak untuk mencari besar sudut jam 08.30 kamu gambar dulu jenis sudut apa jam 08.30 itu kemudian kamu ukur pakai busur.<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-rumus-umum-yang-menunjukkan-hubungan-antara-sudut-pusat-773",
            "question": "Tuliskan Rumus umum yang menunjukkan hubungan antara sudut pusat dan sudut keliling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus sudut pusat bila menghadap <strong>busur yang sama</strong><br>sudut pusat = 2x sudut keliling<br>sudut keliling = 1/2 sudut [usat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}